### Создание Flask приложения

Для дальнейшего прохождения курса нам необходимо создать тестовый проект. Вы можите использовать уже умеющиеся у вас проекты написанные на NodeJS, Django и др. Просто сделайте форк и перейдите к следущему практическому заданию.

Flask — фреймворк для создания веб-приложений на языке программирования Python, использующий набор инструментов Werkzeug, а также шаблонизатор Jinja2. Относится к категории так называемых микрофреймворков — минималистичных каркасов веб-приложений, сознательно предоставляющих лишь самые базовые возможности.

##### Cоздание и настройка виртуального окружения
Приступим к созданию первого приложения на Flask.
Создадим новый каталог `mkdir project_name`
Перейдем в каталог `cd project_name`

Следущим шагом создадим и активируем виртуальное окружение для нашего приложения.
(Подробнее об вируальном окружении [тут](https://devpractice.ru/python-lesson-17-virtual-envs/))

```bash
# Установим пакет для создания виртуального окружения(возможно выполнение данной команды через sudo)
apt install python3.8-venv
# Создадим виртуальное окружение(в иностранных источниках виртуальное окружение называют environment)
python3 -m venv venv
# Выбираем источник
source venv/bin/activate
# В случа если вам понадобиться выйти из виртуального окржения выолните команду
deactivate
```

Данные команды создают виртуальную среду с именем venv и активируют ее, поэтому пакеты будут загружаться и устанавливаться из этой среды вместо использования пакетов системного уровня.

Как мы можем видеть добавился префикс вирутального окружения *venv*, что свидетельстует о том, что мы его используем. Убедимся, что это действительно так, выполнив команду ls -la, где видим созданный автоматически дополнительный каталог **venv**.

![Create_venv](/images/create_venv.png)

##### Установка Flask и файла зависимостей

Если у вас отсутствует pip, установите его командой
`apt install pip`
Проверим версию
`pip --version`

Установим пакет Flask, если он у вас отсутствует 
`python3 -m pip install flask`
Проверим версию
`flask --version`

Создадим файл requirements.txt, который будет хранить список всех зависимостей.
`python3 -m pip freeze > requirements.txt`

Предыдущая команда *python3 -m pip freeze* отображает список всех зависимостей для нашего приложения и перенаправляет вывод в файл requirements.txt. В случае того, если при разработке понадобится установить дополнительные пакеты, необходимо обновлять зависимости в файле requirements.txt при помощи вышепредставленной команды.

Просмотрите содержимое файла requirements.txt
`vim requirements.txt`

##### Создание первого приложения и запуск локального сервера

Создадим новый файл
`touch app.py`

Откроем файл
`vim app.py`

Отредактируем следующим образом

```python
from flask import Flask

app = Flask(__name__)

@app.route("/")
def index():
    return "<p>Hello, World!</p>"
```
Разберем подробнее строки 
1. Сначала мы импортировали класс Flask. Экземпляр этого класса будет нашим приложением [WSGI](https://ru.wikipedia.org/wiki/WSGI). Объявляем, что программа будет являться интерфейсом взамодействия между сервером, где работает наше flask приложение и веб сервером.
2. Затем мы создаем экземпляр этого класса. Первый аргумент - это имя модуля или пакета приложения. `__name__`- это удобный ярлык, который подходит для большинства случаев. Это необходимо, чтобы Flask знал, где искать ресурсы, такие как шаблоны и статические файлы.
3. Затем мы используем декоратор route (), чтобы сообщить Flask, какой URL-адрес должен запускать нашу функцию. 
4. Функция возвращает сообщение, которое мы хотим отобразить в браузере пользователя. Тип содержимого по умолчанию - HTML, поэтому HTML в строке будет отображаться браузером.

Один из самых простых способов запустить приложение Flask для локальной разработки - использовать команду запуска flask из терминала
`flask run`, есть возможность запустить приложение Flask в случае использования порта другим приложением `flask run --port=8000`

По умолчанию приложение фудет запущено на 5000 порту. Перейдите по следующему адресу http://localhost:5000, чтобы увидеть работу вашего прижения 

В случае, если порт уже занят другим приложением. Выполните команду
`export FLASK_RUN_PORT=8000`

Если вы используете Git, рекомендуем игнорировать вновь созданную директорию env в файле .gitignore, чтобы избежать отслеживания файлов, не связанных с проектом.


Во время разработки вы обычно необходимо автоматически перезагружать приложение всякий раз, когда вы вносите в него изменения. Вы можете сделать это, передав переменную среды `FLASK_ENV=development` для запуска flask

`FLASK_ENV=development flask run`

 
Когда вы устанавливаете FLASK_ENV = development, Flask будет отслеживать изменения в файлах приложения и перезагружать сервер, когда были сделаны изменения. Таким образом, вам не нужно вручную останавливать и перезапускать сервер приложений после каждого изменения.

[Список кодов состояния HTTP](https://ru.wikipedia.org/wiki/Список_кодов_состояния_HTTP)

Для запуска приложения Flask после его копирования из удаленного репозитория git выполните
```bash
git clone repo
cd repo
python3 -m venv venv
source venv/bin/activate
flask run
```
Задание. Выдите из текущего окружения, перейдите в коренвой каталог и снова запустите ваш локульный сервер с приложением.


##### Отслеживание изменений, используя GIT
Выполним команду `git init` для того чтобы поствить наш каталог под версионный контроль.

Просмотрим содержимое каталога со всеми скрытыми фалами командой `ls -la`

Для дальнейшего деплоя нашего приложения нам неоходимо созать файл .gitignoge.

Данный файл позволяет при деплое не включать в проект те файлы, которые не должны попасть на удаленный сервер.
touch .gitignore

```bash
echo venv > .gitignore
echo __pycache__ >> .gitignore
echo .git >> .gitignore
```
Посмотрим содержимое .gitignore
`less .gitignore` либо `cat .gitignore`

Выполним коммит 

`git status`

`git add .`

`git status`

`git commit -m 'Первое приложение на flask'`

Отправить текущую ветку и установить внешнюю

`git remote add origin git@gitlab.com:username/$(pwd)`

`git push $(pwd)`

Задание. 
Убедитесь, что ваше приложение существует в Gitlab, Github и др. 
Сделайте форк вашего приложения. 
Скопируйте форкнутый репозиторий в каталог выше от текущуго. 

##### Развертывание приложения на Heroku

Heroku — облачная PaaS-платформа, поддерживающая ряд языков программирования. [Подробнее о LAAS, PAAS, SAAS.](https://www.ibm.com/ru-ru/cloud/learn/iaas-paas-saas)

##### Подлючение к Heroku и создание приложения
Для того чтобы управлять приложением в Heroku. Самым удобным является использование CLI интерфейсом.

Установим heroku 
`sudo snap install --classic heroku`
Альтернативные варианты установки на все виды ОС представлены в [официальной документации.](https://devcenter.heroku.com/articles/heroku-cli)

Традиционно проверим версию
`heroku --version`

Перейдите на сайт Heroku для регистрации.
Запишите почту и логин регистрации в конспект.

Переходим на главную страницу Heroku.
В правом верхнем углу выбираем `new -> Create new app`.

Вводим уникальное название проекта, например `heroku-app-test-flask2` и регион Европа -> `Create app`.

Подключимся к Heroku
`heroku login`

Обработчик предлагает ввести любую клавишу, для перехода на сайт. Пройдите аутентификацию, и убедитесь что в командной строке появилась соответвующая запись об успешном логине.

##### Настройка приложения

Создадим новый каталог
`mkdir deploy-flask-heroku`
Перейдем в каталог 
`cd deploy-flask-heroku/`

Инициализируем каталог в git и соединим с Heroku

```bash
git init
heroku git:remote -a heroku-app-test-flask3
```
Первый шаг - создать файл с именем Procfile в корневом каталоге проекта. Этот файл сообщает Heroku, как запустить приложение. Вы можете создать его, выполнив следующую команду:
`echo "web: gunicorn app:app" > Procfile`

Скопируем все файлы из каталога с проекта hello world на Flask, кроме .git, так как мы его уже проиницализировали.

Procfile указывает Heroku обслуживать приложение при помощи Gunicorn, HTTP-сервера интерфейса шлюза веб-сервера Python (WSGI), совместимого с различными веб-фреймворками, включая Flask.

```bash
# Если не установлен gunicorn, устанавливаем в кружении
python3 -m pip install gunicorn==20.0.4
# Допишем requirements.txt
echo "gunicorn==20.0.4" >> requirements.txt
```

```bash
# Проверим статус добавленных файлов
git status
# Добавим в heroku репозиторий
git add .
# Совершим коммит
git commit -am "make it better"
# Отправим все изменения в Heroku
git push heroku master
```
В ходе дальнейших занятий мы будем возвращаться к данному проекту.

Задание. 
1. Ознакомьтесь с UI интерфейсом Heroku;
2. Измените содержимое страницы app.py, автоматизируйте деплой приложения из GitHub.
